\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[turkish]{babel}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{multirow}

\begin{document}

\include{header}

\newpage

\begin{description}
\item[Projenin Konusu:] Otel Rezervasyon Sistemi \\[1cm]
\end{description}
{
\bf
Vizyon Amaçları
}

\begin{itemize}

\item {

Rezervasyon sistemi kullanmak isteyenlerin ihtiyacını karşılayacak bir yazılım sisteminin geliştirilmesi.

}

\item {

Sisteme otel kayıtlarının eklenmesi ve sistemi kullanacak kullanıcıların sisteme kaydedilmesi ve yetkilendirilmesi.

}

\item {

Sistemden faydalanacak otel müşterilerinin uygunluk durumuna göre istedikleri tarihlerde, istedikleri özelliklerde odalara yerleştirilmesi ve bunun için müşterilerden odanın özelliklerine, kaydı yapan yöneticilere (resepsiyonist, turizm acentesi vs.) ve diğer durumlara göre (kampanya, tatil günleri vs.) ücret talep edilmesi.

}

\item {

Müşterilere V.I.P gibi özelliklerin ilişkilendirilmesi ve müşterinin bunun sağladığı ayrıcalıklardan faydalanbilmesi. (Örn: Kral dairesininden sadece V.I.P. Müşteriler faydalanabilir)

}

\item {

Sisteme kaydedilen ve yetkilendirilen turizm acentaları tarafından da resepsiyonistin yapacağı işlemler yapılabilmelidir. Bu sayede otelin müşterileri fiziksel olarak otelde bulunmadan da rezarvasyon ve kiralama işlemlerini yapabileceklerdir. \\[2cm]

}

\end{itemize}

{
\bf
Projenin Taslağı \\[0.2cm]
}

Aşağıdakiler sistemin barındıracağı maddelerdir.

\begin{itemize}

\item Otel Ekleme/Değiştirme/Çıkartma
\item Oda Ekleme/Değiştirme/Çıkartma
\item Sistem Kullanıcıları Ekleme/Değiştirme/Çıkarma
\item Müşteri Ekleme/Değiştirme/Çıkarma
\item Oda Rezarvasyonu Yapma/İptal Etme
\item Oda Kiralama/İptal Etme

\end{itemize}

\newpage

{
\bf
\center
Actor-Goal Model \\[1cm]
}
\begin{tabular}{ |p{5cm} | p{9cm} |}

\hline
\bf Actor & \bf Goal \\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Sistem Yöneticisi}
& 
Otel Ekleme/Değiştirme/Çıkartma \\
&
Otel Yöneticisi Ekleme/Değiştirme/Çıkartma \\

\hline

\multirow{3}{*}{Müşteri}
&
Kendisini Sisteme Ekleme/Değiştirme/Çıkartma \\
&
Rezervasyon Yapma/İptal \\
&
Oda Kiralama \\

\hline

\multirow{2}{*}{Turizm Acentası}
&
Oda(lar) Rezervasyonu Yapma/İptal \\
&
Oda(lar) Kiralama \\

\hline

\multirow{3}{*}{Resepsiyonist}
&
Müşteri Ekleme/Değiştirme/Çıkartma \\
&
Rezervasyon Yapma/İptal \\
&
Oda Kiralama/İptal \\

\hline

\multirow{2}{*}{Otel Yöneticisi}
&
Oda Ekleme/Değiştirme/Çıkartma \\
&
Otel Aktivitesi Ekleme/Değiştirme/Çıkartma \\

\hline

\end{tabular}

\newpage

\begin{description}
\item[Use Case 1:] Müşteri Ekleme \\
\item[Scope:] Otel Rezervasyon Sistemi
\item[Level:] User Goal
\item[Primary Actor:] Resepsiyonist 
\item[Stakeholders and Interests:] \hspace{10 mm}
\begin{description} 
\item[Resepsiyonist:] Müşterinin herhangi bir anahtar verisine göre 
(TC Kimlik No, OpenID, eposta) kaydını yapmak ister. Daha sonra bu 
müşteriye anahtar veri aracılığı ile ulaşmayı istemektedir.
\item[Müşteri:] Kaydının karışıklığa yol açmayacak şekilde tanımlanmasını istemektedir.
\end{description}
\item[Preconditions:] \hspace{10mm}
\begin{itemize}
\item Otel sistemde kayıtlı olmalı.
\item Resepsiyonist sistemde kayıtlı ve yetkiye sahip olmalı.
\item Resepsiyonist sisteme giriş yapmış olmalı.
\item Aynı ID'li başka bir müşteri eklenmemiş olmalı.
\end{itemize}

\item[Postconditions:] \hspace{10mm}
\begin{itemize}
\item Müşteri daha sonra erişebileceği anahtar verilerle eklenmiş olmalı.
\end{itemize}
\item[Main Success Scenario (or Basic Flow):] \hspace{10mm}
\begin{enumerate}
\item Müşteri otele gelir ve resepsiyoniste talebini iletir.
\item Resepsiyonist yeni bir kayıt işlemi başlatır.
\item Resepsiyonist müşteriden gerekli olan bilgileri temin eder.
\item Resepsiyonist verilen bilgilerin kanıtlanmasını talep eder.
\item Resepsiyonist bilgileri sisteme girer ve kayıt işlemini sisteme iletir.
\end{enumerate}
\item[Extensions (or Alternative Flows):] \hspace{10mm}
\begin{itemize}
\item[4a.] Müşteri kimliğini kanıtlayamaz ise
    \begin{enumerate} 
    \item Kayıt işlemi tamamlanmadan iptal edilir.
    \end{enumerate}
\end{itemize}

\end{description}


\end{document}
